I. Exploration locale en solo

1. Affichage d'informations sur la pile TCP/IP locale

En ligne de commande:

MacBook-Air-de-Iralour:~ claireiralour$ /sbin/ifconfig
ether 7c:04:d0:ce:8c:8a 
inet 10.33.2.53

$ route get default
gateway: 10.33.3.253

En graphique (GUI : Graphical User Interface):

Dans preference systeme,

Adresse IP: 10.33.2.53.
Adresse Mac: 7c:04:d0:ce:8c:8a
Gateway (routeur): 10.33.3.253

La gateway sert a accéder au reseau wifi.

2. Modifications des informations

A. Modification d'adresse IP (part 1):

$ ping 10.33.2.8
PING 10.33.2.8 (10.33.2.8): 56 data bytes
64 bytes from 10.33.2.8: icmp_seq=0 ttl=64 time=34.932 ms

La connexion peut etre perdue si une autre personne est sous la meme adresse ip, deux personnes ne peuvent pas en utiliser une en meme temps

B. Table ARP:

$ arp -a
? (10.33.2.53) at 7c:4:d0:ce:8c:8a on en0 ifscope permanent [ethernet]

$ ping 10.33.0.78
PING 10.33.0.78 (10.33.0.78): 56 data bytes
$ ping 10.33.2.197
PING 10.33.2.197 (10.33.2.197): 56 data bytes
$ ping 10.33.3.253
PING 10.33.3.253 (10.33.3.253): 56 data bytes

C. nmap:

$ nmap -sn -PE 10.33.0.0/22
Host is up (0.18s latency).
Nmap scan report for 10.33.0.31
Host is up (0.30s latency).
Nmap scan report for 10.33.0.60
Host is up (0.13s latency).

ip libre : 10.33.0.54

nmap -sP 10.33.0.0/22
Nmap done: 1024 IP addresses (30 hosts up) scanned in 40.18 seconds

$ arp -a
? (10.2.1.255) at ff:ff:ff:ff:ff:ff on vboxnet0 ifscope [ethernet]
? (10.33.0.6) at 84:5c:f3:80:32:7 on en0 ifscope [ethernet]
? (10.33.0.7) at 9c:bc:f0:b6:1b:ed on en0 ifscope [ethernet]

D. Modification d'adresse IP (part 2):

Nouvelle ip: 10.33.3.147
$ nmap -sP 10.33.0.0/22
Starting Nmap 7.92 ( https://nmap.org ) at 2021-09-16 10:01 CEST
Nmap scan report for 10.33.0.7
Host is up (0.39s latency).
Nmap scan report for 10.33.0.31

$ nmap
Nmap 7.92 ( https://nmap.org )
Usage: nmap [Scan Type(s)] [Options] {target specification}
TARGET SPECIFICATION:
  Can pass hostnames, IP addresses, networks, etc.
  Ex: scanme.nmap.org, microsoft.com/24, 192.168.0.1; 10.0.0-255.1-254
  -iL <inputfilename>: Input from list of hosts/networks
  -iR <num hosts>: Choose random targets
  --exclude <host1[,host2][,host3],...>: Exclude hosts/networks
  --excludefile <exclude_file>: Exclude list from file
HOST DISCOVERY:

$route get default
gateway: 10.33.3.253

en0: flags=8863<UP,BROADCAST,SMART,RUNNING,SIMPLEX,MULTICAST> mtu 1500
	ether 7c:04:d0:ce:8c:8a 
	inet6 fe80::4b1:b075:6854:efc9%en0 prefixlen 64 secured scopeid 0x4 
	inet 10.33.3.147 netmask 0xfffffc00 broadcast 10.33.3.255
	nd6 options=201<PERFORMNUD,DAD>
	media: autoselect
	status: active

5. Petit chat privé :

$ nc 192.168.196.22 8888
netcat, ecoute sur le port numero 8888 stp
netcat, connecte toi au port 8888 de la machine 192.168.196.22 stp


















